\section{Model niezawodności oprogramowania}
placeholder

\section{Estymacja parametrów}
\subsection{Początkowa liczba N blędów w oprogramowaniu}
W modelu Jelinskiego-Morandy początkową liczbę N błędów w oprogramowaniu można wyznaczyć z zależności:
\newline
$\displaystyle \sum_{i=1}^{n}\frac{1}{N-(i-1)} = \frac{n\sum_{i=1}^{n}t_i}{N\sum_{i=1}^{n}t_i-\sum_{i=1}^{n}(i-1)t_i}$
\newline
Dla rozwiązywanego zadania $n$ oraz $t_i$ są dane, stąd powyższy wzór sprowadza się do:
\newline
$\frac{aN-b}{N}+\frac{aN-b}{N-1}+...+\frac{aN-b}{N-28}+\frac{aN-b}{N-29}-30a=0$, gdzie
$a=\sum_{i=1}^{n}t_i$, $b=\sum_{i=1}^{n}(i-1)t_i$.
\newline
Równanie to jest trudne to rozwiązania w tradycyjny sposób - do wyznaczenia wartości N wykorzystana została metoda numeryczna, opisana dalej.

\section{Metoda największej wiarygodności}
placeholder

\section{Implementacja w języku python}
placeholder